同唔同意呢個世界無所謂 true love？

只不過係剛好一個時機
你想有人愛 你想拍拖
就搵一個合眼緣 啱傾 受溝既人

你以為對方好愛你 你好愛對方
事實上 你對上一個 佢對上一個 都係愛

可能只係大家timing唔啱
嗰時既自己唔夠成熟 錯過左
或者幫左人教老公/老婆

你想結婚 可能只係覺得年紀到
想生仔 想組織家庭 想邁向人生新階段

而唔係嗰個人就係所謂對的人

有無諗過依家既你遇到過去既佢會唔會有唔一樣既結果？
如果有轉變，係咪代表其實一切好兒戲？

唔洗咁執著
係講及時地珍惜對方 愛對方已足夠

分左手 你話好愛好愛佢 無左佢想死
但其實過一排 你又可以有新伴侶

唔一定

死港女既true love咪 givenchy

所以我覺得無呢樣野

講得好啱
我啱啱分手 好感受到呢種感覺

我覺得true love唔係講個關係
而係個愛人嘅態度

無條件、共患難嘅愛就係true love

生物學黎講人人都要花心先最大機會繁殖下一代

首先

你要搞清楚咩叫真愛

覺呀 不過我接受唔到炸嘛

啲戲成日講到無左一個人唔得 寧願放棄成個森林都要等
我想知現實上有無咁既人 咁特別既人

係咩呢請問？

Wow

可能我係一個比較花心既人
我唔覺得無左邊個唔得
但我又唔會將就 退而求其次
都幾矛盾

隔離post講一見鍾情
其實一見鍾情你完全唔了解嗰個人
你點確定嗰個人既性格 習慣 興趣 都係同你match？

了解完咪又係要相處落至知
你嘅諗法我好認同
當兩個人都相愛
而佢地都得到佢地想要嘅愛情嘅時候
仲洗乜諗係咪真愛？

...我怎麼知道

這種模糊的東西一向都是由你自己去定義啊

其實係真

說白了 你們連愛都沒搞清楚就真愛真愛那樣的叫

..反正只是繁殖與現代價值觀的俗套產物啊

Sor，我以為你知

做咩要打書面語

其實睇人，絕大多數人愛既係某一類人非特定一個人，但有少部分人會真係一生一世都只愛一個人

其實只有臨死時先會知道邊個係自己既真愛。

熱戀中既情人緊係會將對方視為「唯一」，盲目咁相信會一生一世愛落去。

但其實我地都只不過係喺「遇見到人既範圍」內選擇一個對象。

你邊敢肯定面前既人係自己既True Love?

某一類人非特定一個人 有幾啱喎！
係睇個類大定細
你講既少部分係點樣認定？假設無結婚

十分同意

同意！所謂愛情不過係人類擅自神化嘅一樣嘢，再加上不同文化對愛情嘅美化，人人都對愛情有不切實際嘅幻想。不過呢個題外話

係我眼中，真愛呢回事根本靠唔住 。好似樓主咁講，大家對上一個都係愛，憑乜嘢去判斷邊個先係真愛？ 人類有種慣性，嘗試為每件事搵出一個解釋：真愛只不過係用嚟表現出愛情嘅獨一無二。難聽D講，啫係比愛情感覺沖昏頭腦。

同埋愛情嘅本質都唔係人想像中咁好，只不過係人類用於繁殖嘅副產品。身邊嘅情侶其實都不過係因為寂寞而喺埋一齊，覺得有好過冇。將自己嘅標準降低，然後再「歸功」於真愛，對應返頭先講嘅人類慣性，不過今次真愛係用於掩飾自己嘅醜陋：雖然佢唔係最Perfect嘅人選，不過我現有嘅選項入面，佢係最好，咁要住先，唔啱再分開。」

好多時大家都淨係睇愛情美好嘅一面，而唔願或者唔敢去諗核突嘅一面，造就左好多畸形嘅愛情觀出嚟。所以我都好欣賞樓主有咁嘅諗法

鐘情未去到愛掛 生物角度睇咪外表吸引到你/你基因話你知佢好適合你咁囉

有時有啲野唔洗搵答案嘅 就算愛好習慣 咩都一樣 又sure一定係真愛？
覺得要一齊咪一齊 諗咁多做咩

認真如初 明未

學普通話囉

Wow！多謝你用咁長既篇幅回應我！
我都覺得所謂真愛係俾人神化左
好多人只係因為想拍而拍
根本唔係咩緣分命中註定點點點

真 甚麼山盟海誓都係得個講字

有啲人識左好耐突然喺埋一齊
假設佢地本身無對對方有好感
點解會突然間一齊呢？

可能只係就手 方便

個少部分人就係有比較強烈既自我實現需求，同時係佢哋既核心價值觀當中要包含愛情至上&崇尚至死不渝，係心理學上係好罕見既個案黎加

有 只不過果D人大部份都死得好慘

True sex sad

同意樓上 覺得真愛唔係一個特定嘅人
而係有幾認真願意為段關係全心投入去愛嘅態度
所以唔係揾到「真愛」
係揾到「一個你同佢都真心愛大家嘅人」
真愛唔代表相處無困難唔洗夾一拍即合 反而係大家有幾付用愛overcome啲困難

所謂「真愛」都係用錢去堆砌出嚟
有着數嗰陣就搵你，用完當condom
（我個人睇法）

點解等十年？

恭喜巴打， 技能解鎖， 知道世界又一真理。
我兩個post都比人屌到7彩
成班港豬仲未覺醒
成日覺得真愛無敵

所以我想講 分手真係唔好以為大過天 要生要死
其實只係自己嗰刻將對方諗得太重要

你個post講同居喎

世界咁細邊個知

點細法

細到對返自己 靈魂 返學好攰 病足兩個月

屌你老母
咩你地我地？
你唔識得朝早一齊出去塞架？
姐係你聽朝訓醒
屌，無料到，繼續返工？

唔該大家聽朝七點一齊落街
自己諗盡辦法去令到自己返唔到工啦

聽日唔夠人癱瘓個社會係好示弱既表現
人又死左，又比人輪姦到大左肚
都唔出黎！？

你講d嘢好似排解咗我人生對愛情嘅所有疑難

心理學黎講係男人要花心 要鹹濕
而女人要搵quality最高嘅男人

講呢d嘅原因並唔係因為嗰個人係你所謂嘅true love，而係你地之前相處嘅時候所建立嘅bond同埋經歷，先會令到有「冇左一個人唔得」嘅感覺

也就是 愛是一回事 相處一回事 結婚一回事
卻從來都不是同一回事

咁好似都係基於自己 唔係因為對方有幾特別咁

我係依種人喎，心理學上有無講點解，同埋依班人最後係咪都單身多

有興趣可以睇埋。其實好多人無諗過咩係愛情，只盲目追求愛情美好，發現呢種美好慢慢變少/淡，就覺得對方唔係適合嘅伴侶，繼而分手搵下一個。愛情唔應該係咁樣

Sorry 我真係好多嗲

內地人唔係咁念 重作

又唔可以咁講，就算係你咁既人都要夠好彩遇到一個能夠令你愛佢一世既人先得

true love既野你時機一到就撞到架啦

通識個人成長個課好似就有講點解
你既價值觀好取決於你吸收既資訊，例如睇得多愛情片既人比較容易有愛情至上呢個價值觀
而自我實現需求要形成就比較麻煩，只要你真正願意接受同理解自己之後會達到，但每個人要真正認清自己既過程都唔太同，大部分人都要經歷一次人生重大既打擊後先會做到

如果真係自我實現需求強既人通常唔會一直單身，因為呢班人會用盡一切辦法實現自己嘅諗法

其實幾時開始大家又追求所謂true love？
兩個人喺埋一齊我覺得已經好夠，慢慢相處磨合
當中實有好多impurities eg嘈交，互相包容
但都係兩個人嘅點滴嚟

如果要好定義哂大家係true love係冇可能
就算有，之後都一定會有磨合相處，咁又係咪true love？

再者唔係應該以成為true love為目標咩？

感情無得強求呢，同埋仲要實現夢想，有時兩個無辦法平衡到

死撚咗佢啦 過街老鼠

好似話啲女猩猩會俾唔同男猩猩屌
等佢地唔知個仔係邊個既
增加生存既機率

講到自己好撚醒咁
連同理心都冇 連自己女朋友都唔了解
咁嘅撚樣仲覺得自己大條道理

關咩事
明白一條道理同個人行為係分開
最少己經realise到 呢個世界未必有true love
又或者真愛係咪至上
你又有咩高見

true love真係好難去定義
愛係一種感覺定係一種體驗都好好似難去界定

多數true love條件好似都要一齊去經歷一d野去克服先會話搵到true love 至少d電影都係咁拍 咁係咪即係true love 係一種大家都好想去體驗既一種experience， 再從呢d experience去感受到果中既喜悅同真善美

你話好中意對方好掛住對方願意同甘共苦果d 又好似一種“機” 伴既關係。

On9仔...

..駁你都廢鳩事

派粒膠比你

所以定義個意義唔大
反而去經歷更多，定義返對大家嘅true love仲好

我認為人對真愛既追求其實係同尼采對超人既追求類似

柏拉圖式戀愛係其中一種形式

正正因為普通愛情係庸俗既產物

人先需要追求真愛

你讀Philo？

你個名

算係

至於問我為什麼打書面語

那是因為我習慣了

..請分清楚

書面語只是我們從小學到大的中文

跟普通話可謂完全沒關係

只有蠢人才會覺得喜歡書面語就是喜歡普通話

...事實上我普通話差到跟台灣人都溝通不到

啱呀
分左手 半年就有第二個
識朋友分左幾個月就有左
咩timing 都有

睇完呢個Po 我自己都諗左好多野

愛情呢樣野太飄忽太虛幻
百種人百種睇法 甚至萬種
根本好難有人能夠好明確咁定義出愛係乜

咁我諗 話唔定真愛根本唔係指特定一個人
而係指兩個人成功探討出一套對愛既定義？

我講得好1999

情字何解 怎落筆都不對

我係追求緊true love，所以等緊一個人，冇拍過拖，雖然就會俾世人恥笑，但我等

HAHA 你係一個有趣的人！

你嗰個人出現左未？

真愛/最愛/終身伴侶係三樣野。

分咁開？？

真愛是苦味

有，只係一個繼續自願甘選擇活在一個沒有人的世界。

可能就一世。

真愛，只要夠真就係。同一時間你可以有多過一個的真愛。

最愛，要有多過一個，有得揀都揀你先算係。同一時間只會得一個，但唔同時間都可以由唔同嘅人擔任呢個角色。而你地個價值觀未必係好夾的。

但以上兩個好多時都唔係同到你過人世的人，佢地好比你跑短跑得到的激情，但人生是長跑好難激情到尾。終生伴侶可能未必係你的最愛，但應該是跟你最夾的人。你地價值觀相近，組織的家庭會和諧一些，就算悶悶地都可以過一世。

等左前度8年

你個人頭腦好清醒
但清醒嘅人會多d煩惱

絕大部分嘅所謂放唔低舊愛
都係因為新歡唔夠好
係得絕少數人因性情相近好合拍而一齊
呢類型人先會令人產生難以捨割&忘懷嘅情感共嗚
令雙方愛上對方個「人」
其實即係靈魂
去到呢個位，即使對方係一般人眼中條件唔夠好，但你都係無左佢=人生無左好多色彩咁
有呢d幸運例子，但少
因為呢類型人本身要係好有思想嘅人先得
但絕大部分人都係庸庸碌碌過一生
絕大部分都無思想以&人云亦云嘅多
所以如果個data pool係一眾普通人群
咁個答案就exactly如你所講咁
只要有更靚更有錢嘅出現，好快舊果個就可以收皮

所謂真愛其實極少
母親願冒險捐肝救子女一命，呢個係真愛
但你叫好多人捐肝救個女朋友/老婆一命？
難
咁又有幾愛？
無他，女人會老，而男性較重外貌，一般而言寵愛會隨姿色身段走樣而減少
所以大部分男人嘅願望，自古以黎，都係升官發財死老婆
有幾多個男嘅願意即刻答應捐肝救老婆？
100個入面有10個都偷笑
因爲老婆無左可以娶過個，而閣下不是不可取締之人，除非你已隨時間成為佢精神支柱，以至佢失去你，人生就失去意義，失去生存動力
但現實做到嘅人又有幾多？
所以想搵真愛？
有
但極少

同意，但十分難。

不敢當！
唔好諗咁多比較好？

你覺得咩為之有思想？
有啲人盲目地愛計唔計？
總有d人會願意愛情大過天

巴打唔好la you deserve better!

佢有咩位令你咁愛佢？

睇左了
個諗法都睇得幾開，話做咩都無用
但好難2個人同時做到等待感覺重回

無事呀嘛？？

可能係啊 希望你有得著

咁你哋無可能發展咩？？

點解啊，要唔要試下新開始？

絲打你追男？
羨慕你咁有勇氣

睇你點睇真愛

咁正！有無幾招些牙下
你係嗰種唔中意人追你的？

當你可以拖住一個人隻手一齊老死
你就知個個係你既true love

希望你搵到

係好浪漫每次見到都會眼濕濕

我覺得以前既人愛情比較簡單
依家複雜了

依家啲人太多比較
呀媽都話依家啲女仔比較睇外表同條件

你係男仔？
你媽媽真好 安慰你

IG係一個好好既point
其實IG多數開心野
無辦法真正了解一個人
傾計先會知對方既價值觀
所以我唔明點解大家一開始唔識就話交換IG
換左就代表識我啦咩？

我會咁睇
其實大家一開始都對對方好陌生
所以交換ig可以俾對方多一個渠道開話題傾吓

但ig好多都係假㗎
我諗要真係用心傾一排
你正會了解一個人
然後再約出嚟

但冇咩人有咁嘅耐性

可能我係一個老人
我仲用緊Facebook
我覺得fb有晒簡單info
有相，有share post
我會更容易知道一個人係點
IG太過簡單

加上我唔覺得大家交換完IG會去逐張睇人啲相

咁點解你會覺得share出嚟嘅文字/圖片就可以了解到一個人嘅?

睇人la

如果佢已經不一樣，你應該唔好再等了
可能你會搵到一個 好似以前既佢既人呢！！！